華為手機業務已經完蛋 外資點名這2家(富士康和大立光) 是最大受害者

華為手機業務已經完蛋 外資點名這2家是最大受害者

2019-05-29

〔編譯盧永山／綜合報導〕美國基於國家安全疑慮，對中國電信設備大廠華為祭出禁售令，全球大型科技廠商紛紛跟進，停止對華為供貨。科技顧問業者指出，華為在中國市場以外的手機業務，實際上已經完蛋了；大和資本（Daiwa Capital Markets ）指出，已看到華為供應鏈開始砍單的跡象，而鴻海旗下富士康和鏡頭大廠大立光，將是華為調整出貨後前2大受衝擊廠商。

科技公司諮詢業者Applico執行長莫茲德（Alex Moazed ）接受彭博訪問表示：「我可以說，華為在中國以外的手機業務，尤其是歐洲，實際上已經完蛋了，該公司對美國的制裁毫無還手之力。」
分析師指出，即使中國政府對華為提供補貼，也無法勸說千萬個第3方公司，向華為的智慧手機作業系統提供軟體，因此華為的作業系統幾乎不可能取代Google的安卓系統（Android）。

此外，大和資本發布報告指出，華為供應鏈已看到首波訂單調整，包括第3季面板相關零組件的砍單幅度達20%到25%，可能是進一步砍單的徵兆。

報告警告，華為海外手機銷售可能下滑，廠商面臨基本面風險，並預期鴻海旗下富士康和鏡頭大廠大立光，將是華為調整出貨後前2大受衝擊廠商。
<自由時報>

愛國愛黨既人，而家命令你立即解除封印
一人買一部華為電話，拯救華為啦

邊有人買，今日d人更新完變磚

最大受害者係支那工人
呢兩間請左過百萬支那人

為表示忠心愛國既心 , 唔理佢係電話定係磚
都一定要買左先
岩唔岩先?

蝗蟲要比兩個月人工先有舊磚，佢地唔會咁，身體很誠實的

任正非：美國今天把我們從北坡往下打，我們順着雪往下滑一點，再起來爬坡。但是總有一天，兩軍會爬到山頂。

咱們由地平線開始爬返上去

呢個劇情，好似日本套魔笛
你再打過黎我又送返你去原地，每次咁重複，直到你放棄為止

咩呀，回鄉創業社會一片欣欣向榮

一同富起來

隔離三色標題明明話技術突破到唔再用電話
冇可能係業務完蛋

收皮就收皮喇技術突破

條友碌咗落山企唔番起身都仲有把死人口